
\medskip

On souhaite fabriquer des boîtes de rangement sans couvercle.

Les boîtes auront la forme d'un parallélépipède rectangle de hauteur $16$~cm et de base un rectangle ayant pour dimensions $x$ et $y$ exprimées en cm. 

Chaque boîte a un volume de \np{10000}~cm$^3$.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Calculer $y$ lorsque $x = 20$~cm.
\item  Pour toute valeur de $x > 0$, on note $f(x)$ l'aire du parallélépipède rectangle.

Démontrer que: pour tout $x > 0$,

\[f(x) = \dfrac{\np{20000}}{x} +32x +625.\]

\item  Quelles dimensions doit-on donner à ces boîtes pour que leur surface ait une aire minimale ?
\end{enumerate}
